# Readme

## Задача

Компания Ромашка и Партнёры (РиП) решила перевести свою базу клиентов в электронный вид. Клиенты РиП – это другие компании, с каждой из которых заключается договор. У компаний-клиентов есть пользователи, которых РиП обслуживает. 

Необходимо разработать Rest API-сервис.

Есть пользователь (User) со свойствами Id и Name.

Есть компания (Company) со свойствами Id, Name и ContractStatus.

ContractStatus - статус договора на услуги с компанией, принимает значения: 

- Ещё не заключен
- Заключен
- Расторгнут

**В компании может быть несколько пользователей. Пользователей без компании не существует.**

Приложение должно позволять:

- Создавать/Редактировать/Удалять компании
- Создавать/Редактировать/Удалять пользователей
- Отображать списки компаний и пользователей компании

## Требования к системе для запуска приложения

1. Docker
2. JVM 8
3. Intellij Idea или другая IDE для Java
4. Wildfly

## Настройка окружения для запуска проекта

Создаем контейнер Docker с базой данных PostgreSQL

```powershell
docker run --name AchuxinSpring1Db -e POSTGRES_PASSWORD=123456789 -p 5432:5432 -d postgres
```

Конфигурация запуска находится в .run/JBoss 21.0.0.Final.run.xml

## Запускаем проект